[Telford_Gardens_201406.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Telford_Gardens_201406.jpg "fig:Telford_Gardens_201406.jpg")
[Telford_Garden_Overview_201106.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Telford_Garden_Overview_201106.jpg "fig:Telford_Garden_Overview_201106.jpg")
[Telford_Gardens_Overview_201406.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Telford_Gardens_Overview_201406.jpg "fig:Telford_Gardens_Overview_201406.jpg")、中間為「德藝會」會所；右方為重建後的戲院大樓\]\]
[Telford_Recreation_Club_201406.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Telford_Recreation_Club_201406.jpg "fig:Telford_Recreation_Club_201406.jpg")
[Telford_Garden_Podium_Playground_2010.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Telford_Garden_Podium_Playground_2010.jpg "fig:Telford_Garden_Podium_Playground_2010.jpg")
[Telford_Gardens.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Telford_Gardens.jpg "fig:Telford_Gardens.jpg")

**德福花園**（），是位于[香港](../Page/香港.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[九龍灣](../Page/九龍灣.md "wikilink")[港鐵車廠的上蓋物業](../Page/港鐵.md "wikilink")，由前香港地下鐵路公司（今改組為港鐵公司）聯同由[恆隆地產及](../Page/恆隆地產.md "wikilink")[合和實業合組的德福發展有限公司](../Page/合和實業.md "wikilink")(Telford
Development Co.Ltd.)
合作發展，由[胡應湘](../Page/胡應湘.md "wikilink")、[巴馬丹拿及興業建築師事務所聯手設計](../Page/巴馬丹拿.md "wikilink")，由合和建築有限公司及瑞安建築有限公司聯手興建，由[港鐵公司管理](../Page/港鐵公司.md "wikilink")。德福花園於1980年至1982年分階段落成入伙，[香港政府初期購入過部份單位為](../Page/香港政府.md "wikilink")[消防人員和](../Page/消防人員.md "wikilink")[警務人員的宿舍](../Page/警務人員.md "wikilink")，亦因為屋苑接近[前啟德機場](../Page/前啟德機場.md "wikilink")，各航空公司亦曾經購入部份單位作為員工宿舍；現時大部份政府及航空公司物業皆已經售出。德福花園的發展利潤由港鐵公司佔50%，合和實業、恆隆地產各佔25%。它與附近的[牛頭角](../Page/牛頭角.md "wikilink")[淘大花園及](../Page/淘大花園.md "wikilink")[得寶花園](../Page/得寶花園.md "wikilink")，是[九龍灣置業熱門樓盤](../Page/九龍灣.md "wikilink")，故被合稱「九龍灣三寶」。\[1\]

## 屋苑特色

德福花園位於[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[九龍灣車廠上蓋](../Page/九龍灣車廠.md "wikilink")，港鐵[九龍灣站旁](../Page/九龍灣站.md "wikilink")，整個屋苑共有41座住宅樓宇，分別以21個英文字母順序排列，其中只有L座為單一樓宇座號，其餘均為兩座共用座號的形式，大部分同座號樓宇均共用地下大堂通道。由於德福花園位處前[啟德機場附近](../Page/啟德機場.md "wikilink")，受制於建築物高度限制條例，故屋苑內所有樓宇皆介乎於11至26層之間。2000年代起，各大廈外牆分別髹上粉紅、粉綠及粉藍色；整個屋苑合共提供約5,000個住宅單位。以下為各大廈資料：

| **德福花園各座資料** |
| :----------: |
|      座號      |
|      A       |
|      B       |
|      C       |
|      D       |
|      E       |
|      F       |
|      G       |
|      H       |
|      I       |
|      J       |
|      K       |
|      L       |
|      M       |
|      N       |
|      O       |
|      P       |
|      Q       |
|      R       |
|      S       |
|      T       |
|      U       |

註1：**樓宇類別**
**A**：兩幢式；低層樓宇
**B**：單幢式；低層樓宇
**C**：兩幢式；低層及高層樓宇各一
**D**：兩幢式；高層樓宇
註2：大廈座號中之底色為該大廈外牆的主要色調。

## 屋苑設施

德福花園週邊設施包括大型購物中心[德福廣場一期](../Page/德福廣場.md "wikilink")、二期，內有時裝店、戲院、銀行、酒樓食肆、百貨公司、大型電器家具連鎖店、連鎖金飾店等。德福廣場露天部份有銀行、幼兒園、社區中心、音樂及舞蹈陪訓中心、[香港城市大學專上學院](../Page/香港城市大學專上學院.md "wikilink")、診所等。

屋苑落成初期社區設施包括[威靈頓英文中學](../Page/威靈頓英文中學.md "wikilink")（於2003年改為[香港城市大學專上學院德福分部](../Page/香港城市大學專上學院.md "wikilink")）、德福幼稚園暨幼兒園、警務派出所（或稱報案室，位處原郵政局旁邊，已搬遷，郵政局亦已遷往企業廣場一期）、[香港廉政公署分部](../Page/香港廉政公署.md "wikilink")（已搬遷）、滾軸溜冰場（現會所旁邊，已改建為銀行）等。低層平台設有公園休憩設施，有噴水池、廣場、魚池公園，高層平台則主要為兒童遊樂設施，及大部份住宅樓宇入口。

德福花園原設體育中心，到1996年改建為私人會所，並命名為「德藝會」，會所內有標準50米8線游泳池，4個網球場、健身室及大型宴會廳等。原以廉價向公眾開放，現已改為會員制，以2010年為例，會籍月費約為每人港幣10,000元。

德福廣場為連接港鐵[九龍灣站與德福花園及九龍灣商貿區的主要通道](../Page/九龍灣站.md "wikilink")，兩條行人天橋及橫過德福花園商場一期的行人通道均為24小時開放。

港鐵九龍灣車廠位於德福花園平台之下的地面，而港鐵公司總部亦建於德福花園隔鄰德福廣場二期上蓋，名為港鐵大廈；而旁邊另一座大樓則由恆生銀行整棟購入作後勤基地；而整個德福廣場二期由[新世界發展有限公司及香港地下鐵路公司合作發展](../Page/新世界發展.md "wikilink")，王董建築師事務有限公司設計，協興建築有限公司承建，物業管理則與德福花園一樣，都由港鐵公司負責。

<File:Telford> Garden Ponds 201104.jpg|魚池公園(所有魚和龜已被漁農署帶走) <File:Telford>
Recreation Club Swimming Pool 201008.jpg|「德藝會」會所游泳池 <File:CCCU> Telford
Annex 201408.jpg|[香港城市大學專上學院德福分部](../Page/香港城市大學專上學院.md "wikilink")
<File:Telford> Gardens Kindergarten 2009.jpg|德福幼稚園暨幼兒園

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

**交通路線列表**

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: yellow; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{觀塘綫色彩}}">█</font>[觀塘綫](../Page/觀塘綫.md "wikilink")：[九龍灣站](../Page/九龍灣站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [德福花園巴士總站](../Page/德福花園巴士總站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [穿梭巴士](../Page/穿梭巴士.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [Megabox穿梭巴士](../Page/Megabox.md "wikilink")
  - [九龍灣國際展貿中心穿梭巴士](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")
  - [宏天廣場穿梭巴士](../Page/宏天廣場.md "wikilink")（週一至五提供服務）
  - [億京中心穿梭巴士](../Page/億京中心.md "wikilink")（週一至五提供服務）

<!-- end list -->

  - [觀塘道](../Page/觀塘道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 跨境巴士

<!-- end list -->

  - [藍田站至](../Page/藍田站.md "wikilink")[皇崗口岸線](../Page/皇崗口岸.md "wikilink")（24小時服務）

<!-- end list -->

  - [牛頭角道](../Page/牛頭角道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [紅色小巴](../Page/香港公共小巴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 觀塘至[青山道線](../Page/青山道.md "wikilink")（上午服務）\[2\]
  - 觀塘/[黃大仙至青山道線](../Page/黃大仙.md "wikilink")（通宵服務）\[3\]
  - 觀塘至[美孚線](../Page/美孚.md "wikilink")\[4\]
  - 觀塘至[土瓜灣](../Page/土瓜灣.md "wikilink")/[佐敦道線](../Page/佐敦道.md "wikilink")（24小時服務）\[5\]
  - 觀塘至[旺角線](../Page/旺角.md "wikilink")（24小時服務）\[6\]
  - 牛頭角至旺角線\[7\]
  - 牛頭角至佐敦道線（上午服務）\[8\]
  - [紅磡至觀塘線](../Page/紅磡.md "wikilink")（24小時服務）\[9\]
  - 觀塘至香港仔線（下午服務）\[10\]
  - 觀塘至西環線（上午服務）\[11\]
  - 銅鑼灣至觀塘線（通宵服務）\[12\]
  - 灣仔至觀塘線（通宵服務）\[13\]

<!-- end list -->

  - [福淘街](../Page/福淘街.md "wikilink")
    [紅色小巴](../Page/香港公共小巴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 觀塘/黃大仙至青山道線（通宵服務）\[14\]
  - 觀塘至美孚線\[15\]
  - 觀塘至土瓜灣/佐敦道線（24小時服務）\[16\]
  - 牛頭角至旺角線\[17\]
  - 牛頭角至土瓜灣線（上午服務）\[18\]
  - 觀塘至香港仔線（下午服務）\[19\]
  - 觀塘至西環線（上午服務）\[20\]

<!-- end list -->

  - [牛頭角道](../Page/牛頭角道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [紅色小巴](../Page/香港公共小巴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 觀塘至[青山道線](../Page/青山道.md "wikilink")（上午服務）\[21\]
  - 觀塘/[黃大仙至青山道線](../Page/黃大仙.md "wikilink")（通宵服務）\[22\]
  - 觀塘至[美孚線](../Page/美孚.md "wikilink")\[23\]
  - 觀塘至[土瓜灣](../Page/土瓜灣.md "wikilink")/[佐敦道線](../Page/佐敦道.md "wikilink")（24小時服務）\[24\]
  - 觀塘至[旺角線](../Page/旺角.md "wikilink")（24小時服務）\[25\]
  - 牛頭角至旺角線\[26\]
  - 牛頭角至佐敦道線（上午服務）\[27\]
  - [紅磡至觀塘線](../Page/紅磡.md "wikilink")（24小時服務）\[28\]
  - 觀塘至香港仔線（下午服務）\[29\]
  - 觀塘至西環線（上午服務）\[30\]
  - 銅鑼灣至觀塘線（通宵服務）\[31\]
  - 灣仔至觀塘線（通宵服務）\[32\]

<!-- end list -->

  - [振華道](../Page/振華道.md "wikilink")/[牛頭角巴士總站](../Page/牛頭角巴士總站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [紅色小巴](../Page/香港公共小巴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 觀塘至牛頭角/[彩盈邨線](../Page/彩盈邨.md "wikilink")\[33\]
  - [秀茂坪至](../Page/秀茂坪.md "wikilink")[土瓜灣](../Page/土瓜灣.md "wikilink")/佐敦道線\[34\]
  - 秀茂坪至旺角線（24小時）\[35\]

</div>

</div>

## 事故

### 六死工業意外

1979年7月22日，德福花園C座發生嚴重工業意外，6名工人於C座地盤乘[吊機前往高層工作](../Page/吊機.md "wikilink")，當上升至8樓時突然下墜，工人全部死亡，事後調查報告指出當吊機上升時，吊機的[吊板與](../Page/吊板.md "wikilink")[搭碼互碰](../Page/搭碼.md "wikilink")，釀成悲劇。

### 五屍命案

德福花園五屍命案是一宗轟動香港的謀殺案，發生於1998年7月21日，此案中五名女性因喝下兇手混合礦泉水及[山埃的符水而死於C座](../Page/氰化物.md "wikilink")5樓一單位內。兇手被[中國內地的法院判處死刑](../Page/中國內地.md "wikilink")。

案發單位於2007年10月連租約公開拍賣，底價100萬，唯無人承價，於是收回\[36\]\[37\]。

## 参考資料

## 官方網址

  - [德福廣場](https://www.telford-plaza.com/tch/tp/main/index.jsp)

[Category:觀塘區私人屋苑](../Category/觀塘區私人屋苑.md "wikilink")
[Category:九龍灣](../Category/九龍灣.md "wikilink")
[Category:觀塘道](../Category/觀塘道.md "wikilink")
[Category:恒隆地產物業](../Category/恒隆地產物業.md "wikilink")
[Category:合和實業物業](../Category/合和實業物業.md "wikilink")
[Category:港鐵公司物業](../Category/港鐵公司物業.md "wikilink")
[Category:1982年完工建築物](../Category/1982年完工建築物.md "wikilink")

1.  [九龍灣《得寶花園》
    - 2008年08月08日](http://txhist.centadata.com/ptest.aspx?type=1&code=EWBSBPYRPS&info=cpn&code2=&page=0)
2.  [觀塘協和街—青山道香港紗廠](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k02.html)
3.  [觀塘及黃大仙—青山道](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k22.html)
4.  [觀塘協和街—美孚](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k64.html)
5.  [觀塘同仁街—佐敦道上海街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k12.html)
6.  [觀塘同仁街—旺角先達廣場／奧運站](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k31.html)
7.  [牛頭角站—旺角登打士街](http://www.c16seats.net/chi/rmb/r_k24.html)
8.  [牛頭角站—佐敦道吳松街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k56.html)
9.  [紅磡差館里＞牛頭角及觀塘](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k15.html)
10. [香港仔湖北街—觀塘宜安街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh71.html)
11. [觀塘宜安街＞西環卑路乍街,
    西環修打蘭街＞觀塘宜安街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh18.html)
12. [銅鑼灣鵝頸橋—牛頭角及觀塘](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh01.html)
13. [中環／灣仔＞牛頭角及觀塘](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh41.html)
14. [觀塘及黃大仙—青山道](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k22.html)
15. [觀塘協和街—美孚](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k64.html)
16. [觀塘同仁街—佐敦道上海街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k12.html)
17. [牛頭角站—旺角登打士街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k24.html)
18. [牛頭角站—佐敦道吳松街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k56.html)
19. [香港仔湖北街—觀塘宜安街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh71.html)
20. [觀塘宜安街＞西環卑路乍街,
    西環修打蘭街＞觀塘宜安街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh18.html)
21. [觀塘協和街　—　青山道香港紗廠](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k02.html)
22. [觀塘及黃大仙　—　青山道](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k22.html)
23. [觀塘協和街　—　美孚](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k64.html)
24. [觀塘同仁街　—　佐敦道上海街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k12.html)
25. [觀塘同仁街　—　旺角先達廣場／奧運站](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k31.html)
26. [牛頭角站　—　旺角登打士街](http://www.c16seats.net/chi/rmb/r_k24.html)
27. [牛頭角站　—　佐敦道吳松街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k56.html)
28. [紅磡差館里　＞　牛頭角及觀塘](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k15.html)
29. [香港仔湖北街　—　觀塘宜安街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh71.html)
30. [觀塘宜安街　＞　西環卑路乍街,
    西環修打蘭街　＞　觀塘宜安街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh18.html)
31. [銅鑼灣鵝頸橋　—　牛頭角及觀塘](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh01.html)
32. [中環／灣仔　＞　牛頭角及觀塘](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh41.html)
33. [觀塘瑞和街街市　—　牛頭角,
    觀塘瑞和街街市　—　彩盈邨](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k23.html)
34. [秀茂坪　—　佐敦道北海街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k95.html)
35. [秀茂坪　—　旺角先達廣場](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k01.html)
36. [物業拍賣](http://www.chungsen.com.hk/auction/search.asp?date1=2007%2F10%2F10)

37. [跟隨大市
    德福五屍凶宅反價一成](http://hk.apple.nextmedia.com/financeestate/art/20120514/16333628)《蘋果日報》2012年05月14日